
# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2016-01-31 15:48+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: controllers/draft.class.php:157
msgid "Practice Opponent"
msgstr "练习对手"

#: controllers/draft.class.php:225
msgid "spectate"
msgstr "旁观"

#: controllers/draft.class.php:248 lib/TurnsGrid.class.php:417
msgid "Host"
msgstr "主机"

#: controllers/draft.class.php:248 lib/TurnsGrid.class.php:417
msgid "Guest"
msgstr "客机"

#: controllers/home.class.php:12
msgid "AoE2 Captains mode"
msgstr "帝国时代2 BP模式"

#: controllers/home.class.php:27 views/home.php:159
msgid "Captains mode"
msgstr "BP模式"

#: lib/civgrid.class.php:78 lib/civgrid.class.php:344
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: lib/civgrid.class.php:79 lib/civgrid.class.php:345
msgid "Different meanings based on the situation."
msgstr "不同情况下有不同意思"

#: lib/civgrid.class.php:81 lib/civgrid.class.php:347
msgid ""
"Random civ - when you see this as badge, <br />it means one of the captains "
"didn't pick in time and a random civilization was picked for him."
msgstr "随机民族 - 如果你看到此标签，说明有人没有按时选族，被自动分配了随机民族"

#: lib/civgrid.class.php:82 lib/civgrid.class.php:348
msgid ""
"No ban - when you see this as banned, <br />it means no civilization got "
"banned"
msgstr "没有禁选 - 如果你看到此标签，说明规则没有要求禁民族"

#: lib/civgrid.class.php:87 lib/civgrid.class.php:353
msgid "Aztecs"
msgstr "阿兹特克"

#: lib/civgrid.class.php:88 lib/civgrid.class.php:354
msgid "Infantry and Monk civilization"
msgstr "步兵与僧侣民族"

#: lib/civgrid.class.php:90 lib/civgrid.class.php:356
msgid "Villagers carry +5"
msgstr "村民携带量+5"

#: lib/civgrid.class.php:91 lib/civgrid.class.php:357
#, no-php-format
msgid "Military units created 15% faster"
msgstr "军事单位生产快15%"

#: lib/civgrid.class.php:92 lib/civgrid.class.php:358
msgid "+5 Monk hit points for each Monastery technology"
msgstr "每个修道院科技给僧侣增加5血量"

#: lib/civgrid.class.php:93
msgid "Loom free"
msgstr "免费织布机"

#: lib/civgrid.class.php:95 lib/civgrid.class.php:361
msgid "Jaguar Warrior"
msgstr "美洲虎武士"

#: lib/civgrid.class.php:96
msgid "Garland Wars(+4 infantry attack)"
msgstr "战争花环（+4步兵攻击）"

#: lib/civgrid.class.php:98 lib/civgrid.class.php:364
#, no-php-format
msgid "Relics generate +33% gold"
msgstr "圣物生成的黄金+33%"

#: lib/civgrid.class.php:101 lib/civgrid.class.php:380
msgid "Britons"
msgstr "大不列颠"

#: lib/civgrid.class.php:102 lib/civgrid.class.php:381
msgid "Foot archer civilization"
msgstr "步弓民族"

#: lib/civgrid.class.php:104 lib/civgrid.class.php:383
#, no-php-format
msgid "Town Centers cost -50% wood upon reaching the Castle Age"
msgstr "升级至城堡时代后城镇中心价格减少50%木材"

#: lib/civgrid.class.php:105 lib/civgrid.class.php:384
#, no-php-format
msgid ""
"Foot archers (excluding Skirmishers) have +1 range in Castle Age, <br /> +1 "
"in Imperial Age (for +2 total)"
msgstr "步弓系（不包括掷矛手）在城堡时代+1射程，到帝王时代后总共+2"

#: lib/civgrid.class.php:106 lib/civgrid.class.php:385
#, no-php-format
msgid "Shepherds work 25% faster"
msgstr "牧羊人工作快25%"

#: lib/civgrid.class.php:108 lib/civgrid.class.php:387
msgid "Longbowman"
msgstr "长弓兵"

#: lib/civgrid.class.php:109
msgid "Yeomen (+1 Foot archer range; +2 tower attack)"
msgstr "自耕农（+1步弓系射程，+2箭塔攻击）"

#: lib/civgrid.class.php:111 lib/civgrid.class.php:390
#, no-php-format
msgid "Archery Ranges work 20% faster"
msgstr "靶场工作快20%"

#: lib/civgrid.class.php:114 lib/civgrid.class.php:393
msgid "Byzantines"
msgstr "拜占庭"

#: lib/civgrid.class.php:115 lib/civgrid.class.php:394
msgid "Defensive civilization"
msgstr "防御型民族"

#: lib/civgrid.class.php:117 lib/civgrid.class.php:396
#, no-php-format
msgid ""
"Buildings have +10% HP in Dark Age, +20% HP in Feudal Age,<br /> +30% in "
"Castle Age, +40% in Imperial Age."
msgstr "建筑在黑暗时代+10%血量，封建时代+20%，城堡时代+30%，帝王时代+40%"

#: lib/civgrid.class.php:118 lib/civgrid.class.php:397
#, no-php-format
msgid "Counter units cost 25% less"
msgstr "克制型单位造价便宜25%"

#: lib/civgrid.class.php:119 lib/civgrid.class.php:398
#, no-php-format
msgid "Fire Ships attack 20% faster"
msgstr "喷火船攻击快20%"

#: lib/civgrid.class.php:120 lib/civgrid.class.php:399
#, no-php-format
msgid "Imperial Age costs -33%"
msgstr "升级帝王时代便宜33%"

#: lib/civgrid.class.php:121 lib/civgrid.class.php:400
msgid "Town Watch is free"
msgstr "城镇瞭望免费升级"

#: lib/civgrid.class.php:123 lib/civgrid.class.php:402
msgid "Cataphract"
msgstr "甲胄骑兵"

#: lib/civgrid.class.php:124
msgid "Logistica (Cataphracts cause trample damage)"
msgstr "后勤学（甲胄骑兵获得践踏伤害）"

#: lib/civgrid.class.php:126 lib/civgrid.class.php:405
#, no-php-format
msgid "Monks +50% heal speed"
msgstr "僧侣治疗快50%"

#: lib/civgrid.class.php:129 lib/civgrid.class.php:408
msgid "Celts"
msgstr "凯尔特"

#: lib/civgrid.class.php:130 lib/civgrid.class.php:171
#: lib/civgrid.class.php:199 lib/civgrid.class.php:295
#: lib/civgrid.class.php:409 lib/civgrid.class.php:465
#: lib/civgrid.class.php:493 lib/civgrid.class.php:534
#: lib/civgrid.class.php:576 lib/civgrid.class.php:684
msgid "Infantry civilization"
msgstr "步兵民族"

#: lib/civgrid.class.php:132 lib/civgrid.class.php:411
#, no-php-format
msgid "Infantry move 15% faster"
msgstr "步兵移速快15%"

#: lib/civgrid.class.php:133 lib/civgrid.class.php:412
#, no-php-format
msgid "Lumberjacks work 15% faster"
msgstr "伐木工工作快15%"

#: lib/civgrid.class.php:134 lib/civgrid.class.php:413
#, no-php-format
msgid "Siege weapons fire 20% faster"
msgstr "攻城武器攻速快20%"

#: lib/civgrid.class.php:135 lib/civgrid.class.php:414
msgid "Sheep cannot be stolen if within one Celt unit's line of sight"
msgstr "羊在视野内不会被偷"

#: lib/civgrid.class.php:137 lib/civgrid.class.php:416
msgid "Woad Raider"
msgstr "靛蓝突击者"

#: lib/civgrid.class.php:138
#, no-php-format
msgid "Furor Celtica (Siege Workshop Units +50% HP)"
msgstr "凯尔特狂热（攻城武器+50%血量）"

#: lib/civgrid.class.php:140 lib/civgrid.class.php:419
#, no-php-format
msgid "Siege Workshops work 20% faster"
msgstr "攻城武器厂工作快20%"

#: lib/civgrid.class.php:143 lib/civgrid.class.php:422
msgid "Chinese"
msgstr "中国"

#: lib/civgrid.class.php:144 lib/civgrid.class.php:227
#: lib/civgrid.class.php:423 lib/civgrid.class.php:438
#: lib/civgrid.class.php:589
msgid "Archer civilization"
msgstr "步弓民族"

#: lib/civgrid.class.php:146 lib/civgrid.class.php:425
msgid "Start game with 3 extra villagers but -50 Wood and -150 Food"
msgstr "开局多3村民但少50木材和150食物"

#: lib/civgrid.class.php:147 lib/civgrid.class.php:426
#, no-php-format
msgid ""
"Technologies cost -10% in Feudal Age, -15% in Castle Age,<br /> -20% in "
"Imperial Age"
msgstr "封建时代科技便宜10%，城堡时代便宜15%，帝王时代便宜20%"

#: lib/civgrid.class.php:148 lib/civgrid.class.php:427
msgid "Town Centers support 10 population instead of 5"
msgstr "城镇中心算10人口而非5"

#: lib/civgrid.class.php:149 lib/civgrid.class.php:429
#, no-php-format
msgid "Demolition Ships have +50% HP"
msgstr "爆破船多50%血量"

#: lib/civgrid.class.php:151 lib/civgrid.class.php:431
msgid "Chu Ko Nu"
msgstr "诸葛弩"

#: lib/civgrid.class.php:152
msgid "Rocketry (+2 Chu Ko Nu pierce attack, +4 scorpions)"
msgstr "火箭学（诸葛弩+2远程攻击，弩炮+4攻击）"

#: lib/civgrid.class.php:154 lib/civgrid.class.php:434
msgid "Farms provide +45 food"
msgstr "农田多产45食物"

#: lib/civgrid.class.php:157 lib/civgrid.class.php:450
msgid "Franks"
msgstr "法兰克"

#: lib/civgrid.class.php:158 lib/civgrid.class.php:186
#: lib/civgrid.class.php:254 lib/civgrid.class.php:451
#: lib/civgrid.class.php:480 lib/civgrid.class.php:563
#: lib/civgrid.class.php:616
msgid "Cavalry civilization"
msgstr "骑兵民族"

#: lib/civgrid.class.php:160 lib/civgrid.class.php:454
#, no-php-format
msgid "Castles are 25% cheaper"
msgstr "城堡便宜25%"

#: lib/civgrid.class.php:161 lib/civgrid.class.php:455
#, no-php-format
msgid "Knights have +20% HP"
msgstr "骑士+20%血量"

#: lib/civgrid.class.php:162 lib/civgrid.class.php:456
msgid "Farm upgrades are free (Mill is required to receive bonus)"
msgstr "农田科技免费（需要有磨坊）"

#: lib/civgrid.class.php:164 lib/civgrid.class.php:458
msgid "Throwing Axeman"
msgstr "掷斧兵"

#: lib/civgrid.class.php:165
msgid "Bearded Axe (+1 Throwing Axeman range)"
msgstr "芒刺斧（掷斧兵+1射程）"

#: lib/civgrid.class.php:167 lib/civgrid.class.php:461
msgid "Knights have +2 line of sight"
msgstr "骑士+2视野"

#: lib/civgrid.class.php:170 lib/civgrid.class.php:464
msgid "Goths"
msgstr "哥特"

#: lib/civgrid.class.php:173
#, no-php-format
msgid "Infantry cost 33% less (starting in Feudal Age)"
msgstr "步兵便宜33%（从封建时代开始）"

#: lib/civgrid.class.php:174 lib/civgrid.class.php:468
msgid "Infantry have +1 attack against buildings"
msgstr "步兵对建筑+1攻击"

#: lib/civgrid.class.php:175 lib/civgrid.class.php:469
msgid "Villagers have +5 attack versus wild boar"
msgstr "村民对野猪+5攻击"

#: lib/civgrid.class.php:176 lib/civgrid.class.php:470
msgid "Hunters carry +15 meat"
msgstr "猎人能多携带15肉"

#: lib/civgrid.class.php:177 lib/civgrid.class.php:471
msgid "+10 to population limit in Imperial Age"
msgstr "帝王时代后人口上限+10"

#: lib/civgrid.class.php:179 lib/civgrid.class.php:473
msgid "Huskarl"
msgstr "近卫军"

#: lib/civgrid.class.php:180 lib/civgrid.class.php:474
#, no-php-format
msgid ""
"Anarchy (Create Huskarls at Barracks),Perfusion (Barracks units created 50% "
"faster)"
msgstr "无政府（能从兵营内生产近卫军），全民皆兵（兵营单位生产速度快50%）"

#: lib/civgrid.class.php:182 lib/civgrid.class.php:476
#, no-php-format
msgid "Barracks operate 20% faster"
msgstr "兵营生产速度快20%"

#: lib/civgrid.class.php:185 lib/civgrid.class.php:479
msgid "Huns"
msgstr "匈奴"

#: lib/civgrid.class.php:188 lib/civgrid.class.php:482
msgid ""
"Houses are not required to support population, start game with -100 Wood"
msgstr "无需房子提供人口，开局少100木材"

#: lib/civgrid.class.php:189
#, no-php-format
msgid "Cavalry Archers cost -25% in Castle Age, -30% in Imperial Age"
msgstr "骑射在城堡时代便宜25%，帝王时代便宜30%"

#: lib/civgrid.class.php:190 lib/civgrid.class.php:484
#, no-php-format
msgid "Trebuchets are 35% more accurate"
msgstr "巨投精度+35%"

#: lib/civgrid.class.php:192 lib/civgrid.class.php:486
msgid "Tarkan"
msgstr "答剌罕骑兵"

#: lib/civgrid.class.php:193
#, no-php-format
msgid "Atheism (+100 years Wonder/Relic victory time; -50% Spies/Treason cost)"
msgstr "无神论（+100年的奇观/圣物胜利时间，间谍科技便宜50%）"

#: lib/civgrid.class.php:195 lib/civgrid.class.php:489
#, no-php-format
msgid "Stables are 20% faster"
msgstr "马厩工作快20%"

#: lib/civgrid.class.php:198 lib/civgrid.class.php:533
msgid "Japanese"
msgstr "日本"

#: lib/civgrid.class.php:201 lib/civgrid.class.php:536
msgid "Fishing Ships have 2x HP and +2 armor"
msgstr "渔船有2倍血量和+2的远防"

#: lib/civgrid.class.php:202 lib/civgrid.class.php:537
#, no-php-format
msgid ""
"Fishing Ships work +5% faster in Dark Age, +10% in Feudal Age, <br />+15% in "
"Castle Age, +20% in Imperial Age"
msgstr "渔船在黑暗时代工作快5%，封建时代快10%，城堡时代快15%，帝王时代快20%"

#: lib/civgrid.class.php:203 lib/civgrid.class.php:538
#, no-php-format
msgid "Lumber Camps, Mining Camps, and Mills are 50% cheaper"
msgstr "伐木场，矿场和磨坊便宜50%"

#: lib/civgrid.class.php:204 lib/civgrid.class.php:539
#, no-php-format
msgid "Infantry attack 25% faster (starting in Feudal Age)"
msgstr "步兵攻击快25%（从封建时代开始）"

#: lib/civgrid.class.php:206 lib/civgrid.class.php:541
msgid "Samurai"
msgstr "日本武士"

#: lib/civgrid.class.php:207
msgid "Kataparuto (Trebuchets fire, pack/unpack faster)"
msgstr "弹射器（巨投攻击，打包，解包都加快）"

#: lib/civgrid.class.php:209 lib/civgrid.class.php:544
#, no-php-format
msgid "Galleys have +50% line of sight"
msgstr "战舰加50%视野"

#: lib/civgrid.class.php:212 lib/civgrid.class.php:547
msgid "Koreans"
msgstr "高丽"

#: lib/civgrid.class.php:213 lib/civgrid.class.php:548
msgid "Tower and naval civilization"
msgstr "箭塔和海军民族"

#: lib/civgrid.class.php:215 lib/civgrid.class.php:550
msgid "Villagers have +3 line of sight"
msgstr "农民+3视野"

#: lib/civgrid.class.php:216 lib/civgrid.class.php:551
#, no-php-format
msgid "Stone miners work 20% faster"
msgstr "采石工人工作快20%"

#: lib/civgrid.class.php:217 lib/civgrid.class.php:552
msgid "Guard Tower and Keep upgrades are free"
msgstr "警戒塔和要塞免费升级"

#: lib/civgrid.class.php:218 lib/civgrid.class.php:553
msgid ""
"Towers (except bombard towers) have +1 range in Castle Age, +2 in Imperial "
"Age"
msgstr "箭塔在城堡时代+1射程，帝王时代+2射程"

#: lib/civgrid.class.php:220 lib/civgrid.class.php:556
msgid "War Wagon, Turtle Ship (Dock)"
msgstr "战车，龟船（码头）"

#: lib/civgrid.class.php:221
msgid "Shinkichon (+1 range Mangonels, Onagers)"
msgstr "神机箭（投石车+1射程）"

#: lib/civgrid.class.php:223
msgid "Mangonel line has +1 range"
msgstr "投石车+1射程"

#: lib/civgrid.class.php:226 lib/civgrid.class.php:588
msgid "Mayans"
msgstr "玛雅"

#: lib/civgrid.class.php:229 lib/civgrid.class.php:591
msgid "Start with Eagle Warrior"
msgstr "开局拥有鹰勇士"

#: lib/civgrid.class.php:230 lib/civgrid.class.php:592
msgid "Start game with 1 extra villager, -50 Food"
msgstr "开局多1村民，少50食物"

#: lib/civgrid.class.php:231 lib/civgrid.class.php:593
#, no-php-format
msgid "Natural resources last 20% longer"
msgstr "自然资源可多采集20%"

#: lib/civgrid.class.php:232 lib/civgrid.class.php:594
#, no-php-format
msgid ""
"Archers cost -10% in Feudal Age, -20% in Castle Age, -30% in Imperial Age"
msgstr "步弓系在封建时代便宜10%，城堡时代便宜20%，帝王时代便宜30%"

#: lib/civgrid.class.php:234 lib/civgrid.class.php:596
msgid "Plumed Archer"
msgstr "羽箭手"

#: lib/civgrid.class.php:235
msgid "El Dorado (+40 Eagle Warrior HP)"
msgstr "黄金国（雄鹰战士+40血量）"

#: lib/civgrid.class.php:237 lib/civgrid.class.php:599
#, no-php-format
msgid "Walls are 50% cheaper"
msgstr "墙类便宜50%"

#: lib/civgrid.class.php:240 lib/civgrid.class.php:602
msgid "Mongols"
msgstr "蒙古"

#: lib/civgrid.class.php:241 lib/civgrid.class.php:603
msgid "Cavalry Archer civilization"
msgstr "骑射民族"

#: lib/civgrid.class.php:243 lib/civgrid.class.php:605
#, no-php-format
msgid "Cavalry Archers fire 20% faster"
msgstr "骑射攻击快20%"

#: lib/civgrid.class.php:244 lib/civgrid.class.php:606
#, no-php-format
msgid "Light Cavalry and Hussars have +30% HP"
msgstr "轻骑兵和翼骑兵多30%血量"

#: lib/civgrid.class.php:245 lib/civgrid.class.php:607
#, no-php-format
msgid "Hunters work 50% faster"
msgstr "狩猎者工作快50%"

#: lib/civgrid.class.php:247 lib/civgrid.class.php:609
msgid "Mangudai"
msgstr "蒙古突骑"

#: lib/civgrid.class.php:248
#, no-php-format
msgid "Drill (Siege Workshop units move 50% faster)"
msgstr "操练（攻城武器厂单位移动快50%）"

#: lib/civgrid.class.php:250 lib/civgrid.class.php:612
msgid "Scout line has +2 line of sight"
msgstr "肉马+2视野"

#: lib/civgrid.class.php:253 lib/civgrid.class.php:615
msgid "Persians"
msgstr "波斯"

#: lib/civgrid.class.php:256 lib/civgrid.class.php:618
msgid "Start game with +50 wood and food"
msgstr "开局多50木材和食物"

#: lib/civgrid.class.php:257 lib/civgrid.class.php:619
msgid "Town Center and Docks have 2x HP"
msgstr "城镇中心和码头血量x2"

#: lib/civgrid.class.php:258 lib/civgrid.class.php:620
#, no-php-format
msgid ""
"Town Centers and Docks operate +10% faster in Feudal Age, <br /> +15% in "
"Castle Age, +20% in Imperial Age"
msgstr "城镇中心和码头在封建时代工作快10%，城堡时代快15%，帝王时代快20%"

#: lib/civgrid.class.php:260 lib/civgrid.class.php:622
msgid "War Elephant"
msgstr "战象"

#: lib/civgrid.class.php:261
#, no-php-format
msgid "Mahouts (+30% War Elephant speed)"
msgstr "象夫（战象移速快30%）"

#: lib/civgrid.class.php:263 lib/civgrid.class.php:625
msgid "Knights have +2 attack versus Archers"
msgstr "骑士对射手系+2攻击"

#: lib/civgrid.class.php:266 lib/civgrid.class.php:641
msgid "Saracens"
msgstr "撒拉逊"

#: lib/civgrid.class.php:267 lib/civgrid.class.php:642
msgid "Camel and Naval civilization"
msgstr "骆驼和海军民族"

#: lib/civgrid.class.php:269 lib/civgrid.class.php:645
#, no-php-format
msgid "Market trade cost is only 5%"
msgstr "市场买卖税降至5%"

#: lib/civgrid.class.php:270 lib/civgrid.class.php:646
msgid "Transport Ships have 2x HP and carry capacity"
msgstr "运输船有2倍血量和容量"

#: lib/civgrid.class.php:271 lib/civgrid.class.php:647
#, no-php-format
msgid "Galleys attack 20% faster"
msgstr "战舰攻击快20%"

#: lib/civgrid.class.php:272 lib/civgrid.class.php:648
msgid "Cavalry Archers have +4 attack against buildings"
msgstr "骑射系对建筑+4攻击"

#: lib/civgrid.class.php:274 lib/civgrid.class.php:650
msgid "Mameluke"
msgstr "马穆鲁克"

#: lib/civgrid.class.php:275
msgid "Zealotry (+30 camel, Mameluke HP)"
msgstr "狂热（骆驼与马穆鲁克+30血量）"

#: lib/civgrid.class.php:277 lib/civgrid.class.php:653
msgid "Foot archers have +2 attack against buildings"
msgstr "步弓系对建筑+2攻击"

#: lib/civgrid.class.php:280 lib/civgrid.class.php:669
msgid "Spanish"
msgstr "西班牙"

#: lib/civgrid.class.php:281 lib/civgrid.class.php:670
msgid "Gunpowder and Monk civilization"
msgstr "火药与僧侣民族"

#: lib/civgrid.class.php:283 lib/civgrid.class.php:672
#, no-php-format
msgid "Villagers construct buildings 30% faster"
msgstr "村民建造速度快30%"

#: lib/civgrid.class.php:284 lib/civgrid.class.php:673
msgid "Blacksmith upgrades do not cost any gold"
msgstr "铁匠铺升级无需黄金"

#: lib/civgrid.class.php:285 lib/civgrid.class.php:674
msgid ""
"Cannon Galleons benefit from Ballistics (improved fire rate and accuracy)"
msgstr "炮舰有弹道学（增强攻速和精度）"

#: lib/civgrid.class.php:286 lib/civgrid.class.php:675
#, no-php-format
msgid "Hand Cannoneers and Bombard Cannons fire 15% faster"
msgstr "火枪手和小炮攻击快15%"

#: lib/civgrid.class.php:288 lib/civgrid.class.php:677
msgid "Conquistador, Missionary"
msgstr "西班牙征服者，传教士"

#: lib/civgrid.class.php:289
msgid "Supremacy (Villager combat attributes increased)"
msgstr "霸权（村民属性加强）"

#: lib/civgrid.class.php:291 lib/civgrid.class.php:680
#, no-php-format
msgid "Trade units generate +33%"
msgstr "贸易单位产金+33%"

#: lib/civgrid.class.php:294 lib/civgrid.class.php:683
msgid "Teutons"
msgstr "条顿"

#: lib/civgrid.class.php:297 lib/civgrid.class.php:686
msgid "Monks have 2x healing range"
msgstr "僧侣治疗距离x2"

#: lib/civgrid.class.php:298 lib/civgrid.class.php:687
msgid "Towers can garrison 2x units"
msgstr "箭塔可驻扎2倍单位"

#: lib/civgrid.class.php:299 lib/civgrid.class.php:688
msgid "Murder Holes is free"
msgstr "射击孔免费"

#: lib/civgrid.class.php:300 lib/civgrid.class.php:689
#, no-php-format
msgid "Farms cost 33% less"
msgstr "农田便宜33%"

#: lib/civgrid.class.php:301
msgid "Town Centers have +2 attack and +5 line of sight"
msgstr "城镇中心+2攻击，+5视野"

#: lib/civgrid.class.php:303 lib/civgrid.class.php:692
msgid "Teutonic Knight"
msgstr "条顿武士"

#: lib/civgrid.class.php:304
msgid "Crenellations (+3 Castle range; garrisoned infantry fire arrows)"
msgstr "垛口（+3城堡射程；驻扎的步兵可射箭）"

#: lib/civgrid.class.php:306 lib/civgrid.class.php:695
msgid "Units are more resistant to conversion"
msgstr "单位对招降有抗性"

#: lib/civgrid.class.php:309 lib/civgrid.class.php:698
msgid "Turks"
msgstr "土耳其"

#: lib/civgrid.class.php:310 lib/civgrid.class.php:699
msgid "Gunpowder civilization"
msgstr "火药民族"

#: lib/civgrid.class.php:312 lib/civgrid.class.php:701
#, no-php-format
msgid "Gunpowder Units have +25% HP"
msgstr "火药单位+25%血量"

#: lib/civgrid.class.php:313 lib/civgrid.class.php:702
#, no-php-format
msgid "Gunpowder technologies cost 50% less"
msgstr "火药科技便宜50%"

#: lib/civgrid.class.php:314 lib/civgrid.class.php:703
msgid "Chemistry is free"
msgstr "化学免费"

#: lib/civgrid.class.php:315 lib/civgrid.class.php:704
#, no-php-format
msgid "Gold miners work 15% faster"
msgstr "采金工人工作快15%"

#: lib/civgrid.class.php:316 lib/civgrid.class.php:705
msgid "Light Cavalry and Hussar upgrades are free"
msgstr "轻骑兵和翼骑兵升级免费"

#: lib/civgrid.class.php:318 lib/civgrid.class.php:707
msgid "Janissary"
msgstr "苏丹亲兵"

#: lib/civgrid.class.php:319
msgid "Artillery (+2 range Bombard Towers, Bombard Cannons, Cannon Galleons)"
msgstr "炮兵（炮塔，小炮，炮舰射程+2）"

#: lib/civgrid.class.php:321 lib/civgrid.class.php:710
#, no-php-format
msgid "Gunpowder units are created 20% faster"
msgstr "火药单位生产快20%"

#: lib/civgrid.class.php:324 lib/civgrid.class.php:713
msgid "Vikings"
msgstr "维京"

#: lib/civgrid.class.php:325 lib/civgrid.class.php:714
msgid "Infantry and naval civilization"
msgstr "步兵和海军民族"

#: lib/civgrid.class.php:327
#, no-php-format
msgid "Warships cost 25% less"
msgstr "战船便宜25%"

#: lib/civgrid.class.php:328 lib/civgrid.class.php:717
#, no-php-format
msgid ""
"Infantry have +10% HP in Feudal Age, +15% in Castle Age, <br /> +20% in "
"Imperial Age"
msgstr "步兵在封建时代+10%血量，城堡时代+15%，帝王时代+20%"

#: lib/civgrid.class.php:329 lib/civgrid.class.php:718
#, no-php-format
msgid "Wheelbarrow and Hand Cart are free"
msgstr "独轮车和手推车免费"

#: lib/civgrid.class.php:331 lib/civgrid.class.php:720
msgid "Berserker, Longboat (Dock)"
msgstr "狂战士，龙头战舰（码头）"

#: lib/civgrid.class.php:332
msgid "Berserkergang (Berserks regenerate faster)"
msgstr "狂战士公会（狂战士加快恢复血量）"

#: lib/civgrid.class.php:334
#, no-php-format
msgid "Docks are 25% cheaper"
msgstr "码头便宜25%"

#: lib/civgrid.class.php:359
msgid "Start with +50 gold"
msgstr "开局+50黄金"

#: lib/civgrid.class.php:362
msgid ""
"Atlatl(skirmishers +1 range, +1 pierce attack),Garland Wars(+4 infantry "
"attack)"
msgstr "投枪器（掷矛手+1射程，+1攻击），战争花环（步兵攻击+4）"

#: lib/civgrid.class.php:367
msgid "Berbers"
msgstr "柏柏尔"

#: lib/civgrid.class.php:368
msgid "Cavalry and Naval civilization"
msgstr "骑兵和海军民族"

#: lib/civgrid.class.php:370
#, no-php-format
msgid "Villagers move 10% faster"
msgstr "农民移动快10%"

#: lib/civgrid.class.php:371
#, no-php-format
msgid "Ships move 10% faster"
msgstr "船只移动快10%"

#: lib/civgrid.class.php:372
#, no-php-format
msgid "Stable units cost -20%"
msgstr "马厩单位便宜20%"

#: lib/civgrid.class.php:374
msgid "Camel Archers, Genitour"
msgstr "骆驼射手，标枪骑兵"

#: lib/civgrid.class.php:375
#, no-php-format
msgid ""
"Kasbah(castles work 25% faster), Maghrabi Camel(camel troops regenerate)"
msgstr "土堡（城堡工作快25%），摩洛哥骆驼（骆驼部队能够回血）"

#: lib/civgrid.class.php:377
msgid "Genitour available in archery range"
msgstr "可在靶场内生产标枪骑兵"

#: lib/civgrid.class.php:388
#, no-php-format
msgid ""
"Yeomen (+1 Foot archer range; +2 tower attack), Warwolf(Trebuchets 100% "
"accuracy +0.5 blast radius)"
msgstr "自耕农（+1步弓系射程，+2箭塔攻击），战狼号（巨投精度100%，+0.5溅射范围）"

#: lib/civgrid.class.php:403
msgid ""
"Greek Fire (Fire ships +1 range),Logistica (Cataphracts cause trample damage)"
msgstr "希腊火（喷火船+1射程），后勤学（甲胄骑兵获得践踏伤害）"

#: lib/civgrid.class.php:417
#, no-php-format
msgid ""
"Stronghold (Castles, towers -20% reload time), Furor Celtica (Siege Workshop "
"Units +50% HP)"
msgstr "堡垒（城堡，箭塔-20%攻击间隔），凯尔特狂热（攻城武器厂单位+50%血量）"

#: lib/civgrid.class.php:428
msgid "Town Centers +5 LOS"
msgstr "城镇中心+5视野"

#: lib/civgrid.class.php:432
#, no-php-format
msgid ""
"Great Wall (Walls, gates, towers +30% HP), Rocketry (+2 Chu Ko Nu pierce "
"attack, +4 scorpions)"
msgstr "长城（墙类，门类，塔类+30%血量），火箭学（诸葛弩+2远程攻击，弩炮+4攻击）"

#: lib/civgrid.class.php:437
msgid "Ethiopians"
msgstr "埃塞俄比亚"

#: lib/civgrid.class.php:440
msgid "Receive 100F 100G upon advancing to next age"
msgstr "升级到下一时代时得到100食物和100黄金"

#: lib/civgrid.class.php:441
msgid "Pikeman and Halberdier upgrades are free"
msgstr "枪兵升级免费"

#: lib/civgrid.class.php:442
#, no-php-format
msgid "Foot archers 15% faster reload"
msgstr "步弓系射速快15%"

#: lib/civgrid.class.php:444
msgid "Shotel Warrior"
msgstr "弯刀勇士"

#: lib/civgrid.class.php:445
msgid ""
"Royal Heirs (Shotel warrior created 2x faster), Torsion Engines (+0.45 blast "
"radius for siege workshop units)"
msgstr "龙脉（弯刀勇士生产速度x2），扭绞机（攻城武器厂单位+0.45溅射范围）"

#: lib/civgrid.class.php:447
msgid "Towers, outposts +3 LOS"
msgstr "塔类，哨所+3视野"

#: lib/civgrid.class.php:453
#, no-php-format
msgid "Foragers work 25% faster"
msgstr "采果人工作快25%"

#: lib/civgrid.class.php:459
#, no-php-format
msgid ""
"Chivalry (stables work 40% faster), Bearded Axe (+1 Throwing Axeman range)"
msgstr "骑士精神（马厩工作快40%），芒刺斧（掷斧兵+1射程）"

#: lib/civgrid.class.php:467
#, no-php-format
msgid "Infantry cost 35% less (starting in Feudal Age)"
msgstr "步兵便宜35%（封建时代开始）"

#: lib/civgrid.class.php:483
#, no-php-format
msgid "Cavalry Archers cost -10% in Castle Age, -20% in Imperial Age"
msgstr "骑射在城堡时代便宜10%，帝王时代便宜20%"

#: lib/civgrid.class.php:487
msgid ""
"Marauders (Tarkans available in stables), Atheism (+100 years Wonder/Relic "
"victory time; -50% Spies/Treason cost)"
msgstr "掠夺者（答剌罕骑兵可在马厩内生产），无神论（+100年的奇观/圣物胜利时间，间谍科技便宜50%）"

#: lib/civgrid.class.php:492
msgid "Incas"
msgstr "印加"

#: lib/civgrid.class.php:495
msgid "Start with free llama"
msgstr "开局送羊驼"

#: lib/civgrid.class.php:496
msgid "Villagers affected by blacksmith upgrades"
msgstr "村民受铁匠铺科技升级"

#: lib/civgrid.class.php:497
msgid "Houses support 10 population"
msgstr "房子支持10人口"

#: lib/civgrid.class.php:498
#, no-php-format
msgid "Buildings cost -15% stone"
msgstr "建筑便宜15%的石头"

#: lib/civgrid.class.php:500
msgid "Kamayuk, Slinger (Archery Range)"
msgstr "印加枪兵长，投石手（靶场）"

#: lib/civgrid.class.php:501
msgid ""
"Andean Sling (skirmishers, slinger no minimum range), Couriers (eagles, "
"kamayuks, slingers +1/+2 armor)"
msgstr "安第斯弹弓（投矛手和投石手消除最小射程），信使（雄鹰系，枪兵长和投石手+1/+2护甲）"

#: lib/civgrid.class.php:503
#, no-php-format
msgid "Farms built 50% faster"
msgstr "农田造得快50%"

#: lib/civgrid.class.php:506
msgid "Indians"
msgstr "印度"

#: lib/civgrid.class.php:507
msgid "Camel and Gunpowder civilization"
msgstr "骆驼和火药民族"

#: lib/civgrid.class.php:509
#, no-php-format
msgid ""
"Villagers Cost -10% in Dark, -15% in Feudal, -20% in Castle, -25% in Imperial"
msgstr "村民在黑暗时代便宜10%，封建时代便宜15%，城堡时代便宜20%，帝王时代便宜25%"

#: lib/civgrid.class.php:510
#, no-php-format
msgid "Fishermen(villagers) work 15% faster and carry +15"
msgstr "渔民工作快15%并且携带量+15"

#: lib/civgrid.class.php:511
msgid "Camels +1/+1 armor"
msgstr "骆驼+1/+1护甲"

#: lib/civgrid.class.php:513
msgid "Elephant Archer, Imperial Camel (Stable)"
msgstr "大象射手，帝王骆驼（马厩）"

#: lib/civgrid.class.php:514
#, no-php-format
msgid ""
"Sultans (gold miners +10% faster, trade units +10% gold, relics +5G/min), "
"Shatagni (hand cannoneers +1 range)"
msgstr "苏丹王（金矿工工作快10%，贸易多10%，圣物每分钟多产5金），殛百之火（火枪手+1射程）"

#: lib/civgrid.class.php:516
msgid "Camels +6 attack vs buildings"
msgstr "骆驼系对建筑+6攻击"

#: lib/civgrid.class.php:519
msgid "Italians"
msgstr "意大利"

#: lib/civgrid.class.php:520
msgid "Archer and Naval civilization"
msgstr "步弓和海军民族"

#: lib/civgrid.class.php:522
#, no-php-format
msgid "Advancing to the next age costs -15%"
msgstr "升级时代便宜15%"

#: lib/civgrid.class.php:523
#, no-php-format
msgid "Dock techs cost -50%"
msgstr "码头科技便宜50%"

#: lib/civgrid.class.php:524
msgid "Fishing ships +2 LOS"
msgstr "渔船+2视野"

#: lib/civgrid.class.php:525
#, no-php-format
msgid "Gunpowder units cost -15%"
msgstr "火药部队便宜15%"

#: lib/civgrid.class.php:527
msgid "Genoese crossbowman, Condottiero(Barracks)"
msgstr "热那亚弩手，意大利佣兵（兵营）"

#: lib/civgrid.class.php:528
#, no-php-format
msgid "Pavise (foot archers +1/+1 armor), Silk road (trade units cost -50%)"
msgstr "大盾（步弓系+1/+1护甲），丝绸之路（贸易单位便宜50%）"

#: lib/civgrid.class.php:530
msgid "Condottiero available in imperial barracks"
msgstr "意大利佣兵可在帝王时代的兵营内生产"

#: lib/civgrid.class.php:542
msgid ""
"Yasama (towers shoot +3 arrows), Kataparuto (Trebuchets fire, pack/unpack "
"faster)"
msgstr "射箭孔（箭塔+3箭），弹射器（巨投攻击，打包，解包都加快）"

#: lib/civgrid.class.php:554
#, no-php-format
msgid ""
"Fortifications (walls except gates, castles, towers) are built 25% faster"
msgstr "防御建筑（城墙但不算城门，城堡，塔类）建造快25%"

#: lib/civgrid.class.php:557
#, no-php-format
msgid ""
"Panokseon (turtle ships move 15% faster), Shinkichon (+1 range Mangonels, "
"Onagers)"
msgstr "板屋船（龟船移动快15%），神机箭（投石车+1射程）"

#: lib/civgrid.class.php:559
msgid "Mangonel minimum range 1 (instead of 3)"
msgstr "投石车最小射程从3变成1"

#: lib/civgrid.class.php:562
msgid "Magyars"
msgstr "马扎尔"

#: lib/civgrid.class.php:565
msgid "Villagers kill wolves in 1 strike"
msgstr "村民一击杀狼"

#: lib/civgrid.class.php:566
msgid ""
"Melee upgrades (forging, iron casting, blast furnace) in blacksmith free "
"(requires blacksmith)"
msgstr "铁匠铺的近战攻击科技免费升级（需要有铁匠铺）"

#: lib/civgrid.class.php:567
#, no-php-format
msgid "Scout line costs -10%"
msgstr "（肉马系便宜10%）"

#: lib/civgrid.class.php:569
msgid "Magyar Huszar"
msgstr "马扎尔骠骑"

#: lib/civgrid.class.php:570
msgid ""
"Mercenaries (Magyar Huszar costs no gold), Recurve bow (Cavalry archers +1 "
"range)"
msgstr "雇佣兵（马扎尔骠骑无需黄金生产），反曲弓（骑射+1射程）"

#: lib/civgrid.class.php:572
msgid "Foot archers (not skirmishers) +2 LOS"
msgstr "步弓系（无投矛手）+2视野"

#: lib/civgrid.class.php:575
msgid "Malians"
msgstr "马里"

#: lib/civgrid.class.php:578
msgid "Barracks units get +1 pierce armor per age"
msgstr "兵营单位每升级时代+1远防"

#: lib/civgrid.class.php:579
#, no-php-format
msgid "Buildings, farms wood cost -15%"
msgstr "建筑，农田木材便宜15%"

#: lib/civgrid.class.php:580
msgid "Gold mining upgrades free"
msgstr "金矿科技免费升级"

#: lib/civgrid.class.php:582
msgid "Gbeto"
msgstr "飞刀兵"

#: lib/civgrid.class.php:583
msgid ""
"Tigui (TC fire arrows without garrisoned villagers), Farimba (Cavalry, "
"camels +5 attack)"
msgstr "蛮王(城镇中心无需村民驻扎可射箭)，死士（骑兵和骆驼+5攻击）"

#: lib/civgrid.class.php:585
#, no-php-format
msgid "University operates 80% faster"
msgstr "大学工作快80%"

#: lib/civgrid.class.php:597
msgid ""
"Obsidian Arrow (archer line +6 attack vs buildings), El Dorado (+40 Eagle "
"Warrior HP)"
msgstr "黑曜石箭（步弓对建筑+6攻击），黄金国（雄鹰系+40血量）"

#: lib/civgrid.class.php:610
#, no-php-format
msgid ""
"Nomads (destroyed houses don't loose population room), Drill (Siege Workshop "
"units move 50% faster)"
msgstr "游牧民族（拆房子不会掉人口），操练（攻城武器厂单位移动快50%）"

#: lib/civgrid.class.php:623
#, no-php-format
msgid ""
"Boiling Oil (Castles +9 attack vs rams), Mahouts (+30% War Elephant speed)"
msgstr "沸油（城堡对冲车+9攻击），象夫（战象移速快30%）"

#: lib/civgrid.class.php:628
msgid "Portuguese"
msgstr "葡萄牙"

#: lib/civgrid.class.php:629
msgid "Naval and Gunpowder civilization"
msgstr "海军与火药民族"

#: lib/civgrid.class.php:631
#, no-php-format
msgid "All units cost -15% gold"
msgstr "所有单位便宜15%黄金"

#: lib/civgrid.class.php:632
#, no-php-format
msgid "All ships +10% HP"
msgstr "所有船只+10%血量"

#: lib/civgrid.class.php:633
msgid "Get Feitoria"
msgstr "有大商站"

#: lib/civgrid.class.php:635
msgid "Organ Gun, Caravel (dock)"
msgstr "风琴炮，卡拉维尔战舰（码头）"

#: lib/civgrid.class.php:636
msgid ""
"Carrack (ships +1/+1 armor), Arquebus (gunpowder units affected by "
"ballistics)"
msgstr "大帆船（船只+1/+1护甲），火绳枪（火药单位获得弹道学加成）"

#: lib/civgrid.class.php:638
msgid "Free cartography from Dark Age"
msgstr "黑暗时代就免费开图"

#: lib/civgrid.class.php:644
msgid "Market costs -75 wood"
msgstr "市场便宜75木材"

#: lib/civgrid.class.php:651
#, no-php-format
msgid ""
"Madrasah (monks return 33% of their cost), Zealotry (+30 camel, Mameluke HP)"
msgstr "清真学堂（僧侣死后返还33%黄金），狂热（骆驼与马穆鲁克+30血量）"

#: lib/civgrid.class.php:656
msgid "Slavs"
msgstr "斯拉夫"

#: lib/civgrid.class.php:657
msgid "Infantry and siege civilization"
msgstr "步兵与攻城武器民族"

#: lib/civgrid.class.php:659
#, no-php-format
msgid "Farmers work ~15% faster without upgrades"
msgstr "农民无任何科技加成时工作快15%"

#: lib/civgrid.class.php:660
msgid "Tracking free"
msgstr "免费跟踪术"

#: lib/civgrid.class.php:661
#, no-php-format
msgid "Siege units from siege workshop 15% cheaper"
msgstr "攻城武器厂单位便宜15%"

#: lib/civgrid.class.php:663
msgid "Boyar"
msgstr "贵族铁骑"

#: lib/civgrid.class.php:664
msgid ""
"Orthodoxy (monks +3/+3 armor), Druzhina (infantry do 5 damage to adjecent "
"enemy units)"
msgstr "东正教（僧侣+3/+3护甲），皇家卫队（步兵获得践踏伤害）"

#: lib/civgrid.class.php:666
msgid "Military buildings provide +5 population"
msgstr "军事建筑可支持5人口"

#: lib/civgrid.class.php:678
msgid ""
"Inquisition (monks convert faster), Supremacy (Villager combat attributes "
"increased)"
msgstr "宗教法庭（僧侣招降更快），霸权（村民属性加强）"

#: lib/civgrid.class.php:690
msgid "Town Centers garrison +10 units, shoot +5 arrows"
msgstr "城镇中心可多驻扎10单位，多射5箭"

#: lib/civgrid.class.php:693
msgid ""
"Ironclad (siege weapons +4/+0 armor), Crenellations (+3 Castle range; "
"garrisoned infantry fire arrows)"
msgstr "铁甲（攻城武器+4近防），垛口（+3城堡射程；驻扎的步兵可射箭）"

#: lib/civgrid.class.php:708
msgid ""
"Sipahi (Cavalry archers +20HP), Artillery (+2 range Bombard Towers, Bombard "
"Cannons, Cannon Galleons)"
msgstr "突厥骑射（骑射系+20血），炮兵（炮塔，小炮，炮舰射程+2）"

#: lib/civgrid.class.php:716
#, no-php-format
msgid "Warships cost -10% in Feudal, -15% in Castle, -20% in Imperial Age"
msgstr "战船在封建时代便宜10%，城堡时代便宜15%，帝王时代便宜20%"

#: lib/civgrid.class.php:721
msgid ""
"Chieftains (Berserks +5 attack vs cavalry), Berserkergang (Berserks "
"regenerate faster)"
msgstr "酋长（狂战士对骑兵系+5攻击），狂战士公会（狂战士加快恢复血量）"

#: lib/civgrid.class.php:723
#, no-php-format
msgid "Docks cost -15%"
msgstr "码头便宜15%"

#: lib/TurnsGrid.class.php:165 lib/TurnsGrid.class.php:168
#: lib/TurnsGrid.class.php:210 lib/TurnsGrid.class.php:241
#: lib/TurnsGrid.class.php:246 lib/TurnsGrid.class.php:264
msgid "Player"
msgstr "玩家"

#: lib/TurnsGrid.class.php:171
msgid "None"
msgstr "无"

#: lib/TurnsGrid.class.php:211 lib/TurnsGrid.class.php:265
msgid "Action"
msgstr "行为"

#: lib/TurnsGrid.class.php:212
msgid "Hidden"
msgstr "隐藏"

#: lib/TurnsGrid.class.php:266
msgid "Civilization"
msgstr "民族"

#: lib/TurnsGrid.class.php:304 lib/TurnsGrid.class.php:361
msgid "Start"
msgstr "开始"

#: lib/TurnsGrid.class.php:326
msgid "End"
msgstr "结束"

#: lib/TurnsGrid.class.php:342
msgid "Error updating the draft state."
msgstr "更新BP状态错误"

#: lib/TurnsGrid.class.php:343
msgid "Error sending ready."
msgstr "发送准备错误"

#: lib/TurnsGrid.class.php:344
msgid "Error starting draft."
msgstr "开始BP错误"

#: lib/TurnsGrid.class.php:345
msgid "Error picking/banning civ."
msgstr "BP民族错误"

#: lib/TurnsGrid.class.php:346
msgid "Error setting name."
msgstr "设置名字错误"

#: lib/TurnsGrid.class.php:347
msgid "<span class='green-glow'><b>Pick</b></span> a civilization!"
msgstr "<span class='green-glow'><b>选</b></span>一个民族！"

#: lib/TurnsGrid.class.php:348
msgid "<span class='red-glow'><b>Ban</b></span> a civilization for the enemy!"
msgstr "<span class='red-glow'><b>禁</b></span>对手一个民族！"

#: lib/TurnsGrid.class.php:349
msgid "Too late. Random pick."
msgstr "超时了，自动随机选族"

#: lib/TurnsGrid.class.php:350
msgid "Drafting ended."
msgstr "BP结束了"

#: lib/TurnsGrid.class.php:351
msgid "Please paste this code into in-game chat: {0} for spectating later."
msgstr "请复制此代码：{0} 给观战的人看BP"

#: lib/TurnsGrid.class.php:352
msgid "Use this code: {0} to spectate later."
msgstr "用此代码：{0} 在之后可旁观"

#: lib/TurnsGrid.class.php:353
msgid "Click {0} to let the host start the draft."
msgstr "点击 {0} 让主机开始本BP"

#: lib/TurnsGrid.class.php:354
msgid "Ready"
msgstr "准备"

#: lib/TurnsGrid.class.php:355
msgid "get ready!"
msgstr "准备了！"

#: lib/TurnsGrid.class.php:356
msgid "Waiting for the guest captain to get ready."
msgstr "等客机准备好"

#: lib/TurnsGrid.class.php:357
msgid "Waiting for the host captain to start the draft."
msgstr "等主机开始本BP"

#: lib/TurnsGrid.class.php:358
msgid "Guest is ready."
msgstr "客机准备好了"

#: lib/TurnsGrid.class.php:359
msgid "Send this code to spectators: {0}. "
msgstr "将此代码发给观战的人：{0}"

#: lib/TurnsGrid.class.php:360
msgid "Click {0} to begin."
msgstr "点击 {0} 以开始"

#: lib/TurnsGrid.class.php:362
msgid "Starting draft in... {0}"
msgstr "BP即将开始... {0}"

#: lib/TurnsGrid.class.php:363
msgid "Waiting for the other captain... {0}"
msgstr "等待另一位玩家... {0}"

#: lib/TurnsGrid.class.php:364
msgid "Starting spectating in... {0}"
msgstr "旁观即将开始... {0}"

#: lib/TurnsGrid.class.php:380
msgid "Data connection issues."
msgstr "数据链接问题"

#: lib/TurnsGrid.class.php:421
msgid "Captain"
msgstr "玩家"

#: lib/TurnsGrid.class.php:425
msgid "Picks"
msgstr "选族"

#: lib/TurnsGrid.class.php:440
msgid "Bans"
msgstr "禁族"

#: lib/TurnsGrid.class.php:467
msgid "Host Captain"
msgstr "主机"

#: lib/TurnsGrid.class.php:468
msgid "Guest Captain"
msgstr "客机"

#: lib/TurnsGrid.class.php:485 views/admin_edit.php:82 views/admin_edit.php:90
msgid "Click to edit..."
msgstr "点击以编辑..."

#: lib/TurnsGrid.class.php:486 views/admin_edit.php:83 views/admin_edit.php:92
#: views/home.php:111
msgid "OK"
msgstr "OK"

#: models/draft.class.php:100 views/home.php:246 views/home.php:362
msgid "1 v 1"
msgstr "1 v 1"

#: models/draft.class.php:102 views/home.php:247 views/home.php:363
msgid "2 v 2"
msgstr "2 v 2"

#: models/draft.class.php:104 views/home.php:248 views/home.php:364
msgid "3 v 3"
msgstr "3 v 3"

#: models/draft.class.php:106 views/home.php:249 views/home.php:365
msgid "4 v 4"
msgstr "4 v 4"

#: models/draft.class.php:114
msgid "Conquerors"
msgstr "征服者"

#: models/draft.class.php:116
msgid "Forgotten"
msgstr "失落帝国"

#: models/draft.class.php:118
msgid "Forgotten+African Kingdoms"
msgstr "失落帝国+非洲王朝"

#: models/draft.class.php:120 views/home.php:159
msgid "Age of Empires II"
msgstr "帝国时代2"

#: models/draft.class.php:467
msgid "Not started."
msgstr "未开始"

#: models/draft.class.php:473
msgid "Wrong turn number."
msgstr "错误的回合数"

#: models/draft.class.php:479
msgid "Already past last turn."
msgstr "上回合已经过了"

#: models/draft.class.php:487
msgid "It's the opponent's turn."
msgstr "本次是对手的回合"

#: models/draft.class.php:492
msgid "No such civilization."
msgstr "无此民族"

#: models/draft.class.php:496
msgid "It's not your turn."
msgstr "本次不是你的回合"

#: models/draft.class.php:508
msgid "This pick/ban is not allowed."
msgstr "未允许BP"

#: models/turn.class.php:239 models/turn.class.php:243
#: models/turn.class.php:245 models/turn.class.php:255
msgid "pick"
msgstr "选"

#: models/turn.class.php:240 models/turn.class.php:244
#: models/turn.class.php:246 models/turn.class.php:256
msgid "ban"
msgstr "禁"

#: models/turn.class.php:241 models/turn.class.php:257
msgid "show picks"
msgstr "显示选族"

#: models/turn.class.php:242 models/turn.class.php:258
msgid "show bans"
msgstr "显示禁族"

#: models/turn.class.php:247
msgid "show"
msgstr "显示"

#: models/turn.class.php:248
msgid "hide for pick"
msgstr "隐藏选族"

#: models/turn.class.php:249
msgid "hide for ban"
msgstr "隐藏禁族"

#: models/turn.class.php:250
msgid "hide civ"
msgstr "隐藏民族"

#: models/turn.class.php:259
msgid "global pick"
msgstr "全局选族"

#: models/turn.class.php:260
msgid "global ban"
msgstr "全局禁族"

#: models/turn.class.php:261
msgid "exclusive pick"
msgstr "特别选族"

#: models/turn.class.php:262
msgid "exclusive ban"
msgstr "特别禁族"

#: models/turn.class.php:263
msgid "reveal all"
msgstr "全部显示"

#: models/turn.class.php:264
msgid "disable pick"
msgstr "禁止选族"

#: models/turn.class.php:265
msgid "disable ban"
msgstr "禁止禁族"

#: models/turn.class.php:266
msgid "disable completely"
msgstr "完全禁止"

#: views/admin_edit.php:28
msgid "There was an error sending a choice to the server."
msgstr "发送选择至服务器时出现错误"

#: views/admin_edit.php:53
msgid "There was an error changing aoe version."
msgstr "更换帝国版本时出现错误"

#: views/admin_edit.php:91
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: views/admin_edit.php:98
msgid "Done"
msgstr "完成"

#: views/admin_edit.php:116
msgid "Admin turns"
msgstr "裁判回合"

#: views/admin_edit.php:124
msgid "User turns"
msgstr "玩家回合"

#: views/admin_home.php:3
msgid "Logout"
msgstr "登出"

#: views/admin_home.php:4
msgid "Maintenance"
msgstr "维护"

#: views/admin_home.php:13
msgid "New preset"
msgstr "新预设"

#: views/admin_home.php:23 views/admin_home.php:64 views/admin_home.php:74
msgid "Name"
msgstr "名字"

#: views/admin_home.php:24
msgid "Enabled"
msgstr "启用"

#: views/admin_home.php:25 views/admin_home.php:76
msgid "Actions"
msgstr "行为"

#: views/admin_home.php:36
msgid "true"
msgstr "是"

#: views/admin_home.php:38
msgid "false"
msgstr "否"

#: views/admin_home.php:43
msgid "enable"
msgstr "启用"

#: views/admin_home.php:45
msgid "disable"
msgstr "禁用"

#: views/admin_home.php:63
msgid "New tournament"
msgstr "新赛事"

#: views/admin_home.php:65
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: views/admin_home.php:75
msgid "Query"
msgstr "查询"

#: views/admin_login.php:13 views/admin_login.php:17
msgid "Login"
msgstr "登录"

#: views/admin_login.php:15
msgid "Username"
msgstr "用户名"

#: views/admin_login.php:16
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: views/demo.php:57 views/home.php:181 views/home.php:349
msgid "Practice"
msgstr "练习"

#: views/demo.php:60
msgid "Make sure you read this!"
msgstr "必读！"

#: views/demo.php:61
msgid ""
"In Practice mode You control both player's picks and bans.The page looks "
"just as if you were the blue player. <b>BUT</b>, while the yellow player's "
"choices are grayed out and there is no highlight, you can still pick and ban "
"civs for him by clicking on the civ."
msgstr "练习模式下你能控制双方的BP。页面内看上去你是蓝色玩家，<b>但是</b>，当黄色玩家的选择变灰，且没有高亮显示，你仍然可以BP他的民族。"

#: views/footer.php:5
#, php-format
msgid "Created by %s."
msgstr "由 %s 创建。"

#: views/footer.php:5
msgid "For more AoC content visit:"
msgstr "更多的帝国资源请访问："

#: views/header.php:47
msgid "back"
msgstr "回退"

#: views/home.php:110
msgid "Click to set name..."
msgstr "点击以创建ID..."

#: views/home.php:132 views/home.php:166
msgid "Welcome"
msgstr "欢迎"

#: views/home.php:133
msgid ""
"Looks like it's your first time here. First, set a captain name for yourself:"
msgstr "看来你是初来乍到。首先给自己起个ID："

#: views/home.php:135
msgid "You can edit this anytime in the future by clicking your name."
msgstr "任何时候都可以点击你的ID来修改它。"

#: views/home.php:137
msgid "Set name"
msgstr "设置ID"

#: views/home.php:138
msgid "Make sure you read the rules!"
msgstr "必读规则！"

#: views/home.php:148
msgid "switch theme"
msgstr "切换主题"

#: views/home.php:155
msgid "admin"
msgstr "管理员"

#: views/home.php:171
msgid "Host or Join"
msgstr "创建主机或者加入"

#: views/home.php:176 views/home.php:286
msgid "Spectate"
msgstr "观看"

#: views/home.php:191
msgid ""
"Captains mode is a turn-based civilization picker. Each captain can <span "
"class='green-glow'>pick</span> and <span class='red-glow'>ban</span> "
"civilizations in a predefined order. Bans prevent the opponent's captain "
"from picking the civilizations. "
msgstr "Captains mode（直译队长模式，一般称为BP模式）是回合制的选民族方案。每个玩家可以"
"以指定的顺序<span class='green-glow'>选</span>和<span class='red-glow'>禁</span>"
"民族。禁的民族对方便不能使用。"

#: views/home.php:192
msgid ""
"For each turn captains have <b>30 seconds</b>. In case of timeout a random "
"civilization is picked for the captain or no civilization gets banned."
msgstr "每回合玩家都有<b>30秒</b>时间。如果玩家超时，便会自动分配随机民族，或是不禁民族。"

#: views/home.php:193
msgid ""
"There are also extension available for tournaments. <b>Hidden</b> option "
"(black corners) hides the civilization choices until they are explicitely "
"showed (visible in the timeline at the top). <b>Global</b> pick or bans "
"disables the civilization for later turns. For other specific settings, "
"please refer to the preset descriptions."
msgstr "针对各种比赛也有专门的拓展功能。<b>隐藏</b>功能"
"（黑色角落）会隐藏掉民族，直到民族被明确地"
"显示（在顶部时间线可见）。<b>全局</b>的BP"
"使以后的回合此民族也被禁用。"
"其他一些特别的设定可以看预设的描述。"

#: views/home.php:194
msgid ""
"<b>Practice</b> mode is for testing purposes, where both sides are "
"controlled by a single player."
msgstr "<b>练习</b>模式是用来测试的，两方都由你单人控制。"

#: views/home.php:199
msgid "Tournaments"
msgstr "赛事"

#: views/home.php:218 views/home.php:334
msgid "Use preset"
msgstr "使用预设"

#: views/home.php:233
msgid "Host draft"
msgstr "做主机"

#: views/home.php:244 views/home.php:360
msgid "Quick draft"
msgstr "快速BP"

#: views/home.php:255
msgid "Join existing draft"
msgstr "加入已创建的BP"

#: views/home.php:257 views/home.php:278
msgid "code:"
msgstr "代码："

#: views/home.php:265
msgid "Join"
msgstr "加入"

#: views/home.php:276
msgid "I have a code"
msgstr "我有代码"

#: views/home.php:299
msgid "Recent Drafts"
msgstr "最近的BP"

#: views/home.php:307
msgid " vs "
msgstr " vs "

#: views/home.php:311
msgid "Watch"
msgstr "观看"

#: views/home.php:313
msgid "Watch Live"
msgstr "观看直播"

#: views/overlay.php:4
msgid "Go to home page"
msgstr "到主页"

#: views/overlay.php:7
msgid "Go back"
msgstr "返回"

#: views/overlay.php:13 views/overlay.php:24
msgid "Please wait..."
msgstr "请稍等..."

#: views/overlay.php:14
msgid "Waiting for the other captain to join."
msgstr "等待另一位玩家加入。"

#: views/overlay.php:15
msgid "Send <b>privately</b> this code:"
msgstr "用<b>私聊</b>发送此代码："

#: views/overlay.php:17
msgid "or url: "
msgstr "或者链接："

#: views/overlay.php:25
msgid "Waiting for captains to join. Send this code first to host then guest:"
msgstr "等待玩家加入，此代码先发给主机，后发给客机："

#: views/overlay.php:26
msgid "Alternatively send this url to the host captian:"
msgstr "或是发送此链接给主机："

#: views/overlay.php:28
msgid "and this url to the guest captain:"
msgstr "此链接给客机："

#: views/overlay.php:34 views/overlay.php:39 views/overlay.php:44
#: views/overlay.php:49
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: views/overlay.php:35
msgid "A network error occured, please try a new game."
msgstr "网络错误发生，请重开。"

#: views/overlay.php:40
msgid ""
"This game was not finished due to network error or one of the users "
"disconnecting."
msgstr "由于网络问题或者玩家掉线，本局没有完成。"

#: views/overlay.php:45
msgid "The other user disconnected."
msgstr "另一玩家掉线。"

#: views/overlay.php:50
msgid "No such game found."
msgstr "没有找到这一局。"

#: views/spectate.php:77
msgid "play"
msgstr "开始"

#: views/spectate.php:78
msgid "pause"
msgstr "暂停"

#: views/spectate.php:81
msgid "next"
msgstr "下一个"

#: views/spectate.php:84
msgid "fast-forward"
msgstr "快进"

# random civ name
msgid "Random"
msgstr "随机"

# raja civ names
msgid "Burmese"
msgstr "缅甸"

msgid "Khmer"
msgstr "高棉"

msgid "Malay"
msgstr "马来"

msgid "Vietnamese"
msgstr "越南"
